[
{
"ans": "अबॅकस",
"language": "Marathi",
"op1": "कॅल्क्युलेटर",
"op2": "अबॅकस",
"op3": "फोन",
"op4": "वैदिक गणित",
"question": "पहला  कम्प्युटर ये है  ."
},
{
"ans": "सीसीएस",
"language": "Marathi",
"op1": "एसएमटीपी",
"op2": "पीओपी",
"op3": "एफ टी पी",
"op4": "सीसीएस",
"question": "इसमें कोनसा प्रोटोकॉल गलत है "
},
{
"ans": "बीट",
"language": "Marathi",
"op1": "बाईट",
"op2": "बीट",
"op3": "केबी",
"op4": "जीबी",
"question": "इसमें कोनसा  छोटा है "
},
{
"ans": "युनिक्स",
"language": "English",
"op1": "युनिक्स",
"op2": "बेसिक",
"op3": "लिप्स",
"op4": "java",
"question": "इसमें कोनसी प्रोग्रामिंग नहीं है "
},
{
"ans": "इनबॉक्स",
"language": "Marathi",
"op1": "इनबॉक्स",
"op2": "आउट बॉक्स",
"op3": "ड्राफ्ट",
"op4": "सेंड बॉक्स",
"question": "आया मेल यहाँपे सेव  होता है "
},
{
"ans": "सही"
"language": "Marathi",
"op1": "सही",
"op2": "गलत",
"op3": "बता नहीं सकते ",
"op4": "इनमेसे कोही नहीं",
"question":  "माउस ये इनपुट उपकरण है "
},
{
        "ans" : "गलत",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "सही",
        "op2" : "गलत",
        "op3" : "-",
        "op4" : "-",
        "question" : "ईमेल आयडी केस सेन्सिटिव्ह होता है"
      },
      {
        "ans" : "गलत",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "सही",
        "op2" : "गलत",
        "op3" : "-",
        "op4" : "-",
        "question" : "ctrl +o शॉर्टकट की का प्रयोग नया प्यारा बनाने के लिए होता है"
      },
      {
        "ans" : "हमेशा",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "30 दिन",
        "op2" : "100 दिन",
        "op3" : "हमेशा",
        "op4" : "500 दिन",
        "question" : "एक फोल्डर में एक मेसेज कितने टाइम तक रहता है"
      },
      {
        "ans" : "इनपुट",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "इनपुट",
        "op2" : "आउटपुट",
        "op3" : "स्टोरेज",
        "op4" : "none",
        "question" : "कीबोर्ड किस प्रकार की डिवाइस है"
      },
      {
        "ans" : "सही",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "सही",
        "op2" : "गलत",
        "op3" : "-",
        "op4" : "-",
        "question" : "x25 पॅकेत स्विचींग नेटवर्क एक उदाहरण है"
      },
      {
        "ans" : "गलत",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "सही",
        "op2" : "गलत",
        "op3" : "-",
        "op4" : "-",
        "question" : "ई-मेल मे सिर्फ टेक्स्ट लिंक कर भेज सकते है"
      },
      {
        "ans" : "गलत",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "सही",
        "op2" : "गलत",
        "op3" : "-",
        "op4" : "-",
        "question" : "कंट्रोल प्लस एल शोर्टकट के अंडरलाईन के लिये प्रयोग होता है"
      },
      {
        "ans" : "false",
        "language" : "English",
        "op1" : "true",
        "op2" : "false",
        "op3" : "both a b",
        "op4" : "depends on data",
        "question" : "foreign key can be null"
      },
      {
        "ans" : "बायनारी digit",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "मेगाबाईट",
        "op2" : "बायनारी digit",
        "op3" : "बाईट",
        "op4" : "बायनरी नंबर",
        "question" : "इनमे से सबसे छोटा क्या है"
      },
      {
        "ans" : "दो लाख",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "पचास हजार",
        "op2" : "दो लाख",
        "op3" : "100000",
        "op4" : "कोई नही",
        "question" : "PMJJBY मे कितने अमाऊंट तक इन्शुरन्स है"
      },
      {
        "ans" : "जमाओ पर",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "जमाओ पर",
        "op2" : "त्रुण पर",
        "op3" : "a and b",
        "op4" : "none",
        "question" : "बैंक ब्याज देता है"
      },
      {
        "ans" : "लाईट पेन",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "फ्लोटर",
        "op2" : "मॉनिटर",
        "op3" : "लाईट पेन",
        "op4" : "प्रिंटर",
        "question" : "इनमे से कोण आउटपुट डिवाइस नही है"
      },
      {
        "ans" : "",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "सही",
        "op2" : "गलत",
        "op3" : "-",
        "op4" : "-",
        "question" : "ई-मेल से कोई भी इन्फॉर्मेशन सेंड करनी है तो सिर्फ एक या दो लोगो को ही भेज सकते है"
      },
      {
        "ans" : "सही",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "सही",
        "op2" : "गलत",
        "op3" : "-",
        "op4" : "-",
        "question" : "वेब कॅम कम्प्युटर मे व्हिडिओ के लिए प्रयोग किया जाता है"
      },
      {
        "ans" : "100 metre",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "200 metre",
        "op2" : "100 metre",
        "op3" : "500 metre",
        "op4" : "700 metre",
        "question" : "एसटीपी केबल का अधिकतम लेन्थ है"
      },
      {
        "ans" : "graphical user interface",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "greater user interface",
        "op2" : "graphics user interface",
        "op3" : "graphical user interface",
        "op4" : "graphical user internet",
        "question" : "GUI पूर्ण स्वरूप क्या है"
      },
      {
        "ans" : "दुर्घटना बिमा पोलिसी",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "लाइफ इन्शुरन्स पॉलिसी",
        "op2" : "दुर्घटना बिमा पोलिसी",
        "op3" : "स्वास्थ्य बीमा पॉलिसी",
        "op4" : "इन्मे से कोई नही",
        "question" : "PMJJBY क्या है"
      },
      {
        "ans" : "ctrl + a",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "ctrl + a",
        "op2" : "ctrl + l",
        "op3" : "ctrl + j",
        "op4" : "ctrl + r",
        "question" : "इनमे से कोनसी अलाइनमेंट की शॉर्टकट की नही है"
      },
      {
        "ans" : "मॉनिटर",
        "language" : "Hindi",
        "op1" : "मॉनिटर",
        "op2" : "पेन ड्राईव्ह",
        "op3" : "रॅम",
        "op4" : "मोडेम",
        "question" : "इन्मे से कौन सी डिवाइस डाटा स्टोरेज नही है"
      }  
]
